風眼

走到八號風球的街上，伸出手，無風，無雨，也無晴，跟此刻的心情，很像。你以為，應當雷電交加，狂風暴雨，情緒，卻異常平靜。能影響我情緒的，來來去去也只那一﹑兩件事。有天，你以為終於能走出困擾多年的事情，卻發現，平靜，原來只因走進了風眼。

八號風球才發現家裡欠缺垃圾食物，因為近年努力改善飲食。M記，也盡量敬而遠之，只有在情緒低落時，才會走進去。望著叫了走冰，卻一堆冰啷啷噹噹的芬達，嘆了口氣。站在風眼，那種無力與上帝對抗的挫敗感，已經讓我的情緒崩塌。現在，連可以掌控的走冰，都做不到。

一直不解，風眼，到底是最安全的地方，還是，最危險的地方。到底，我該享受此刻的平靜，還是，應當為即將到來的暴雨狂風感到恐懼。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字

黃色經濟圈的障礙

由於聖誔假沒有旅行去，經女朋友的介紹之下，我整天沉迷看Netflix，Netflix是最近挺火熱的看電影及劇集的一個程式。那天我橫躺在床上看美劇「黑鏡」的時候，眼角留意到櫃上的小說封了點塵。
中學的時候很喜歡看小說，可以拿著哈利波特連續幾天，由朝到晚地看，但近年都沉迷看美劇或電影。並非沒了看書的熱情，我也有堅持看書的，但我現在看的書都是非小說類的，例如心理學書籍，例如講述中東難民情況的書籍，例如講30歲該如何食得健康之類。
為甚麼唯獨不看小說?因為，要看故事及情節，文字真的比不上聲色畫俱全的影像。你說文字的吸引處是可以讓我們保有幻想空間，但，我覺得現在的電影特效比我腦內幻想的更強，那些韓星的顏值也比我腦內幻想的吸引許多。還有其他支持看文字的理由都不足以讓我重拾小說。
但在執筆寫小說時就悲哀了，因為很少看文字，描述場景﹑動作﹑表情等的詞彙量都比以前大幅下降，很影響我的寫作。所以這一刻，我決定，雖然小說比較不吸引，但還是堅持每星期看。